---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۸۴
---
# غزل شمارهٔ ۲۸۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز صوت بلبل اندر بوستان فرزانه می گرید</p></div>
<div class="m2"><p>جنون مست از نوای جغد در ویرانه می گرید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>در این ماتم سرا، با مصلحت دانی مصاحب شو</p></div>
<div class="m2"><p>که در بازار می خندد، و (هم) در خانه می گرید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>شراب های های گریه ام، ساقی قدح می کن </p></div>
<div class="m2"><p>که عاشق بی قدح می گرید و مستانه می گرید</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز اشکش بسترم تر شد، ولی از ناز و استغنا</p></div>
<div class="m2"><p>بدان ماند که بر بیگانهٔ بیگانه می گرید</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>کجا در روز محنت غمگسار کس شود، عرفی</p></div>
<div class="m2"><p>که می گرید به روز خویش و بی دردانه می گرید</p></div></div>